油畫討論 (1)

平時好鍾意畫水彩同油畫，想同連登仔們探討下藝術
身邊又冇咩人識畫畫，希望可以喺度同多啲同路朋友交流

最近嘗試緊人物畫打左一半素描稿，仲有好多野可以改善，輕插

點解你乜都識咁嘅

掃描

hi

*你地？

Lm學野

係

無聊打下香港買到嘅普通油畫顏料評價同感想

1. W&N溫莎牛頓畫家專用油畫顏料(支產，已停產)
支那天津合資公司出品，呃呃氹氹扮Artist色但其實只係賤種野貨，呢啲野唔配叫油畫，只能叫油同色素嘅混合物好彩Winsor Newton18年就已經撤資執柒左天津廠，全部野拎返法國整NO MORE JINA

2. Pebeo XL huile(支產)
平價首選，色水一般(粉粉地)但勝在價錢吸引、顏色種類多，質地亦有返咁上下豐厚。不過Pebeo呢間廠牌奶共奶到出曬面

3. Winsor&Newton Winton oil(法產)
血統純正嘅歐洲大牌學院級顏料，色水純淨、質地較乾身，價錢亦非常公道，至今仍然係我第二愛嘅顏料。佢個Viridian Hue, Burnt Sienna質素喺呢個價位冇任何對手。

4. Maimeri Classico (意大利產)
意大利排第一嘅畫畫牌子，色相好特別、網上亦有唔少人讚佢色素濃度高、堆疊同glazing效果都好，不過我覺得佢QC麻麻，有時漏油真係搞唔掂。

5. Sennelier Rive Gauche(法產)
畢加索生前用嘅牌子，RG係學院級。濃度尚可，最特別嘅地方係利用紅花油研磨，長時間保存之後都唔會變黃

6. Daler Rowney Georgian(英產)
樓豬最愛，部分色系色水濃郁優雅、質地柔滑醇厚，喺學院級來講都真係只有Winton可以同佢鬥一鬥，兩者品質都足以媲美藝術家級顏料，可惜香港真係好難買到。

7. Van Gogh by Royal Talens(荷蘭產)
色彩濃艷可喜，可惜油多得滯，而且畫完畫面會暗。佢阿哥Rembrandt oils就真係好撚正

TLDR：學生級顏料比較推薦Georgian/Winton，又平又好用，而且Winton仲好容易買。Georgian就難少少搵得到穩定嘅貨源

最後屌你老母支那肺炎，成撚個歐洲藝術材料全撚部停運呀！斷曬貨乜色都冇呀屌你老母！

我用新韓

新韓鮮艷，不過油多左少少
都係好牌子

我水彩用rembrandt, winsor newton, shinhan
呢啲真係唔會買錯

Rembrandt喺我心中真係冇乜缺點，佢特色唔強烈但品質好好
至於WN就真係用過最好嘅水彩牌子

新韓了解唔多，但一提起佢就會諗起明艷搶眼嘅顏料，呢種有自己特色嘅牌子都唔會差

虎兔巴咩都識
又識畫畫 又識改詞 又對白酒有研究
好撚勁

對虎兔巴你嘅景仰 就如滔滔江水連綿不絕
又如黃河氾濫一發不可收拾

自從Art Supplies執撚咗
中南又一日到黑冇titanium white
用埋手頭呢支就要當gesso係白色咁用，典算巧

藝文有maimeri classico, Sennelier
artland有DR georgian

不過都只有細支

含啦八婆

好 想含好耐

巴打會唔會講下啲medium?

你指油？遲啲可以寫吓

不過medium來講大路嘅turpentine/Liquin我都唔用前者影響畫面保存+臭，驚影響小朋友發育
Liquin我用唔慣，而且佢係樹脂類媒介，我會選擇thickened linseed oil/Stand oil代替佢

好貴btw 爸打底子幾好咁

一千內搞得掂

我買多幾枝鉛筆都要諗一諗不過傳統畫真係有趣過digital 好多

學生？打多份工補個習啦~
傳統媒介果種溫度係電腦取代唔到，不過電腦畫嘅容錯率、便利程度同保存都勁好多，兩者其實應該齊頭並進

在職貧窮design狗細時讀書太廢

我用緊turpentine 極臭聞得多好似會中毒

用sensodor啦

樓主教唔教畫

ok ah

真心求教，留個contact?

教埋我

勁廢 0藝術天份
覺得會激死你 同想撕爛幅畫

爸打都用過好多隻料
thickened linseed oil/Stand oil可以當快乾劑用?
我用開Winsor&Newton +Liquin
但長時間作畫都好癡塵,你有無E個問題

acrylic graffiti

用得多市面堆student paint其實都冇乜分別，只係質素同價錢問題，冇咩品牌烙印可言鳩買Winton, Georgian, Classico實冇死

Thickened Linseed oil/Stand oil都比較慢乾架，我通常畫完第一層之後畫細節先用，正常用返painting medium已經夠

至於Liquin其實係一種樹脂媒介，我對佢仲係存有疑慮（）

你如果追求快乾唔痴塵嘅話可以買Lukas1862顏料+WN drying linseed oil，咁樣可以一兩日乾曬

我要8吋長先

Me 怕羞
試吓做Bob ross

可以開個tg gp

我目標係做永山裕子
大學讀版畫
做油畫系教授
然後用水彩成名做大師

達到呢個女人一半就死而無憾

支持你
虎老師 係咪要學畫蛋先

呢則係支那老作故事Da Vinci當年係畫蛋彩（tempera）練習唔係畫雞蛋，比人以訛傳訛到依家

tempera因為太臭+難保存已經比油畫取代左，練習材料依家就多數用廣告彩

你講起又有d印象
好似係bbc到睇過
咁你有冇玩過tempera

tempera蛋彩好臭仲要自己拎蛋清同色粉磨，不了

睇幾好玩

我選擇現成顏料

crayon

油dee巧打耳

5P字

你家下系米歧視Mk仔？

你係Mk佬

訓拉柒頭=.=

你家下系米歧視柒頭

靜系吾歧視leng jai^^

禾愛Leng

畫開塑膠彩

想試下畫油畫

你啱啱轉色

Síle de Tansarville

轉咗好耐

牛角閪

試左就返唔到轉頭

佢人妖來，3蚊過夜

見係你 先比友情價
其他人收三萬

今晚貼錢比我搭的士ok？

我車你返去咪得囉 順便車震埋

Gouache + watercolour jj
唔敢再開多範，買顏料買撚到窮
畫得油畫屋企都有返咁上下大，先有位擺咁lun7多嘢，好葡萄

覺得塑膠彩啲色好核突

當然我技巧亦都唔好

事實多數粉粉地
而且繪畫特性得versatility好，藝術效果同油畫差好多皮